نظارات أوبرا تترجم العروض الموسيقية للغة الأصلية لمستخدميها (فيديو)
 ستكون التكنولوجيا الجديدة التي صممها فريق من المتخصصين أفضل خبر لجميع رواد الأوبرا وتتمثل التكنولوجيا الجديدة في نظارات الأوبرا التي ستمكن هواة الأوبرا من قراءة ترجمة لكلمات الأوبرا وقد تم الكشف عن هذه النظارات خلال بروفة لأوبرا فيردي لا ترافياتا في قاعة كورسال بمدينة دونوستيا الإسبانية يوم الخميس فبراير شباط وهذه التكنولوجيا هي نتاج تعاون مشترك في ما بين و ووفقا لمصممي هذه النظارات فإنها ستحدث ثورة في طريقة مشاهدة الأوبرا حيث ستسمح لمن يرتديها رؤية عرض الأوبرا مرفقا باللغة الأصلية إلى جانب مجموعة متنوعة من الترجمات الأخرى وستكون النظارات متاحة للاختبار من قبل الجماهير التي تحضر عرض أوبرا فيردي لا ترافياتا في قاعة كورسال بدونوستيا يومي و فبراير شباط  رابتلي 